\subsection{Efeito GMR em válvulas de spin sem camada fixante}
\subsubsection{Curva V(I)}
Começou por se caracterizar a válvula de spin sem camada fixante (ou de referência), denominada
SV1 (presente na fig.\ref{fig:V_I_SV1}).
\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.6\columnwidth]{../img/V_I_SV1.pdf}
\caption{V(I) medido para SV1}
\label{fig:V_I_SV1}
\end{figure}

O resultado do fit realizado é coerente com o esperado para uma resistência ohmnica com
um valor associado de $64.34\pm0.02~\Omega$. O desvio observado à ordenada na origem, 
apesar de apenas ser coerente com o valor esperado de 0 a $2~\sigma$ é, em valor absoluto,
muito menor que os valores medidos. O valor de $\chi^2/ndf = 0.8$ é bastante próximo de 1
o que constitui mais um elemento de validação para o método utilizado.


%------------------------------------------------------------------------------------------%
\subsubsection{Característica V(H), R(H)}
Realizaram-se duas aquisições distintas da curva $V(H)$ da válvula em causa, uma na gama
dos $-40~a~40~Oe$ com um passo de $1~Oe$, e outra na gama $-400~a~400~Oe$ com um passo de $5~Oe$.
Ambas as aquisições foram realizadas com uma corrente de $2.0083\pm0.0001 mA$
no sensor. Na fig.\ref{fig:V_H_SV1} podemos observar as duas aquisições.
Depois recorreu-se à Lei de Ohm e obtiveram-se as curvas $R(H)$. 

\end{multicols}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.52\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/SV1_R_H_40.pdf}
  \label{fig:V_H_SV1_40}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.4\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/VH_400_SV1.pdf}
  \label{fig:V_H_SV1_400}
\end{subfigure}
\caption{À esquerda R(H) medido para SV1 correspondente à gama $-40~a~40~Oe$ e ajustes lineares
às zonas úteis ao cálculo da sensibilidade e à direita o gráfico V(H) correspondente à gama $-400~a~400~Oe$}
\label{fig:V_H_SV1}
\end{figure}
\begin{multicols}{2}
%------------------------------------------------------------------------------------------%
\subsubsection{Curva MR(H)}
Usando os dados adquiridos e à eq. \ref{MR(H)} construiram-se os gráficos 
$R(H)$ e $MR(H)$, obtiveram-se os valores que se podem encontrar na tab. \ref{tab:sv1sv2} para as grandezas
relevantes ($R_P$, $R_{AP}$ e $MR_{max}$) e construiram-se os gráficos presentes na
 fig. \ref{fig:MR(H)_SV1}. No pormenor à esquerda conclui-se que para valores próximos de $40~Oe$
 as camadas encontram-se alinhadas anti-paralelamente entre si. Isto explica-se alegando que um 
 campo de $40~Oe$ apenas é suficientemente forte para mudar a orientação da camada mole 
 e não da camada dura da válvula, ocorrendo portanto um aumento de resistência e 
 consequente aumento da Magnetoresistência da mesma. Já no pormenor à direita,
 observa-se que para valores acima de $\approx 250~Oe$ há uma nova diminuição do valor 
 da Magnetoresistência da válvula, o que indicia que as camadas encontram-se alinhadas 
 paralelamente entre si, implicando uma consequente diminuição da resistência e 
 Magnetoresistência. Note-se ainda que no pormenor da esquerda a curva apresenta histerese devido
 à coercividade do material.

\end{multicols}
  \begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.85\columnwidth]{../garficos/sessao2/MR/esquema_SV1.pdf}
\caption{Válvula de spin SV1: à esquerda pormenor da curva MR(H) para $-40~a~40~Oe$. Ao centro 
constituição da válvula em causa. À direita curva MR(H) para o varrimento para $-400~a~400~Oe$.
As setas a verde representam o sentido do campo magnético, as azuis representam a evolução do 
sentido da magnetização da camada mole (FM-Soft) e a preto a da camada dura (FM-Hard). O ponto
a vermelho foi aquele onde se iniciou o varrimento e as setas encontram-se identificadas por
ordem de ocorrência.}
\label{fig:MR(H)_SV1}
\end{figure}

  \begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c}
  \toprule\hline
Válvula de Spin           & $R_{P} (\Omega)$    & $R_{AP}(\Omega) $    & $MR_{máx} (\%)$   & $H_{c}~(Oe)$ & $H_{off}~(Oe)$  &  $S~(kOe^{-1})$     \\\hline\hline
$SV1~-~-40 \sim 40~Oe$    & $64.1179\pm 0.0032$ & $68.9937 \pm 0.0032$ & $7.604 \pm 0.007$ & $4.4\pm0.2$  & $18\pm1$      &  $9.47\pm0.06$      \\
$SV2~-~-40 \sim 80~Oe$    & $64.1179\pm 0.0032$ & $68.9937 \pm 0.0032$ & $4.124 \pm 0.007$ & $2.3\pm0.7$  &               &  $1.75\pm0.05$      \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Grandezas físicas relevantes a retirar da análise dos gráficos presentes nas figs. \ref{fig:V_H_SV1}, \ref{fig:V_H_SV2}, \ref{fig:MR(H)_SV1} e \ref{fig:MR(H)_SV2}}.
\label{tab:sv1sv2}
\end{table}
\pagebreak
\begin{multicols}{2}

%------------------------------------------------------------------------------------------%
  %------------------------------------------------------------------------------------------%
\subsection{Efeito GMR em válvulas de spin com camada fixante}
\subsubsection{Curva V(I)}
Depois procedeu-se ao mesmo estudo, mas para a outra válvula, denominada SV2, começando 
pela curva característica.
\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{../img/V_I_SV2.pdf}
\caption{V(I) medido para SV2}
\label{fig:V_I_SV2}
\end{figure}

O resultado do fit realizado é coerente com o esperado para uma resistência ohmnica com
um valor associado de $55.05\pm0.04~\Omega$. O desvio observado à ordenada na origem, 
apesar de apenas ser coerente com o valor esperado de 0 a $1~\sigma$ é, em valor absoluto,
muito menor que os valores medidos. O valor de $\chi^2/ndf = 0.8$ é ligeiramente baixo, mas
próximo de 1 o que confirma o ajuste linear efetuado.

%------------------------------------------------------------------------------------------%
\subsubsection{Característica V(H), R(H)}
%NÂO SEI QUAL FOI O VALOR%
Realizaram-se duas aquisições distintas da curva $V(H)$ da válvula em causa, uma na gama
dos $-40~a~80~Oe$ com um passo de $1~Oe$, e outra na gama $-400~a~400~Oe$ com um passo de $5~Oe$.
Ambas as aquisições foram realizadas com uma corrente de $2.0083\pm0.0001 mA$ a passar pelo sensor.
 Na fig.\ref{fig:V_H_SV2} podemos observar as duas aquisições.
%------------------------------------------------------------------------------------------%
\subsubsection{Curva MR(H)}
Procedendo de forma igual à secção anterior, mas desta vez para a válvula SV2 obtiveram-se
os valores das grandezas relevantes presentes na tab. \ref{tab:sv1sv2} e ainda os gráficos presentes na
fig. \ref{fig:MR(H)_SV2}. No pormenor da esquerda não se verificam muitas alterações em 
relação à célula SV1 exceto a diminuição do valor do campo coercivo. Mas no pormenor à direita,
observa-se que para valores acima de $\approx 250~Oe$ há uma diminuição do valor 
da Magnetoresistência da válvula, mas não suficiente para alcançar um patamar, que indicia 
que as camadas nunca chegam a alinhar-se paralelamente. Deverão alinhar-se para um valor superior $400~Oe$. Há uma das camadas que permanece
portanto fixa devido à adição da camada anti-ferromagnética. 


\end{multicols}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.52\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/R_H_SV2.pdf}
  \label{fig:V_H_SV2_40}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.4\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/VH_400_SV2.pdf}
  \label{fig:V_H_SV2_400}
\end{subfigure}
\caption{À esquerda V(H) medido para SV2 correspondente à gama $-40~a~80~Oe$ e
à direita correspondente à gama $-400~a~400~Oe$}
\label{fig:V_H_SV2}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.85\columnwidth]{../garficos/sessao2/MR/esquema_SV2.pdf}
\caption{Válvula de spin SV2: à esquerda pormenor da curva MR(H) para $-40~a~80~Oe$. Ao centro 
constituição da válvula em causa. À direita curva MR(H) para o varrimento para $-400~a~400~Oe$.
As setas a verde representam o sentido do campo magnético, as azuis representam a evolução do 
sentido da magnetização da camada livre (FM-livre) e a preto a da camada fixa (FM-fixa). O ponto
a vermelho foi aquele onde se iniciou o varrimento e as setas encontram-se identificadas por
ordem de ocorrência.}
\label{fig:MR(H)_SV2}
\end{figure}

\begin{multicols}{2}
